外商撤廠嚴清算 沒想像簡單

面臨陸美貿易戰，部分台商考慮自大陸撤廠。但資誠聯合會計師事務所兩岸稅務負責人段士良坦言，不少台商客戶反映，當年投資大陸時什麼都好談，但要關廠或賣廠房之前做清算，才是噩夢的開始，輕則集團資源被困在當地，重則面臨查稅、海關稽核、外匯管制，甚至有台商賠了夫人又折兵，多年努力化為泡影。

段士良認為，陸美貿易戰加速台商在大陸投資的分散策略，以避免出口風險。他說，以前當地政府沒計較一些租稅優惠或勞資賠償，但一聽到台商想走，該算的全部一次算總帳，包括漏稅、稽核、管制、勞資賠償，就連保稅手冊結算不平都是常見現象。最怕的是清算程序要兩、三年甚至更久，每天由各機關輪流出難題，導致台商大筆資金積壓在大陸動彈不得，牽制了後續投資。

段士良建議，美國期中選舉如果共和黨仍維持多數，代表美國將維持現行態勢對大陸加課關稅；但如果共和黨失勢，那陸美貿易戰一旦有停止跡象，台商也能考慮暫緩撤廠。

段士良分析，現在大陸防止資本外逃，因此清算程序相對較長，也導致台商資金容易卡住，他建議從三項問題著手，第一是撤出大陸的清算是否會傷及筋骨，第二是在他國供應鏈是否完整，第三則是他國的生產曲線要花多久步入軌道。

入場時唔係咁天真，以為你走時會同你順利兌返啲籌碼呀?

開始明白以前啲廠佬整到負債纍纍
然後一走了之
原來呢個才是上策

台商係弱智
共和黨輸就取消關稅

一早話左唔比走

外資難走就一早知
大陸本土執笠都唔會正常咁執喇，個個都走佬

但如果共和黨失勢，那陸美貿易戰一旦有停止跡象，台商也能考慮暫緩撤廠。

天真到

入左中國既賭埸未輸夠就想走

班香港廠佬

香港唔只輸廠 重輸埋香港庫房

唔係一停就即走咩
仲諗住係入面磨爛蓆
台灣人奴性咁強既咩....

想走無咁容易

香港都玩1蚊賣樓畀屋企人
用黎轉移資産
點樣做生意，唔通仲要人教咩！

今次場貿易戰令全世界知道
香港金融業 製造業 進出口全部係美國養起
美國先係香港米飯班主

你估你誠哥咩
醒目既陰d陰d都走好耐先搞掂

聞都聞得出民主黨認同咗現屆嘅對華政策啦，侵想放生中興但國會唔肯呀，呢個咁重要嘅啟示都無視，華人商家佬眼光真係

預測: 共和黨繼續贏參院但輸眾院，兩黨鬥爭主要在國內政策。侵國內受制，對某國以外嘅外交亦受影響，淨返對華方針不變，然後侵對華手段隨時更更，因為其他地方做唔到嘢。

又要跪拜李嘉誠

有大把前車可鑑，你班人種落搭本身就係戇鳩，只係有錢既蠢人

走佬係唯一方法，而且尚未聽過有一單案例可以完全註銷企業．

好似記得早排日本派團要求方便啲日資走。

香港好快變做集中營城市
睇下新疆維吾爾族人比中共強姦緊
下個就到香港

吸乾庫房
移民嘅移民
撤資嘅撤資

好快香港經濟就冧
變即棄condom
結局只會同新疆一樣

港亡 > 家破 > 人亡

當全香港人換晒新身份證
「天網」監控系統就會空降香港
到時得兩個選擇揀
做中共走狗 or 自殺

港獨革命迫在眉捷
再遲就變晒無牙老虎